% ================= ABSTRACT IN VIETNAMSES ===================== %%
\begin{vnabstract}
\selectlanguage{vietnamese} %% Must be presented here, or you will not be able to use Vietnamese in some pages in your thesis
\hspace{0.45cm}Ngày nay, theo dõi và đếm người đi bộ là một chủ đề nghiên cứu được đón nhận cực kỳ tích cực trong lĩnh vực thị giác máy tính. 
Theo dõi nguời đi bộ đóng một vai trò thiết yếu trong nhiều ứng dụng như giám sát an ninh hay vận hành xe tự lái. 
Nó cho phép phát hiện người đi bộ và theo dõi họ với danh tính cụ thể trong thời gian hình ảnh của người đi bộ được ghi lại.
\par Trong luận án này, chúng tôi trình bày các kỹ thuật có thể được sử dụng để tạo thành một hệ thống theo dõi bao gồm
thuật toán theo dõi, dự đoán, thuật toán phát hiện đối tượng và phướng pháp đánh giá hiệu năng trên 1 số tập dữ liệu về theo dõi người đi bộ phổ biến.
Sau khi nghiên cứu phương pháp theo dõi người đi bộ trực tuyến với ứng dụng của học sâu trong việc phát hiện và trích xuất đặc trưng cho người đi bộ
- DeepSORT và các phương pháp liên quan, chúng tôi đề xuất 2 thay đổi về cấu trúc cho DeepSORT. Sau đó, chúng tôi thực hiện các thử nghiệm để kiểm tra và đánh giá hiệu suất của hai đề xuất và
 phương pháp nguyên bản ban đầu dựa trên một số phuơng pháp đánh giá phổ biến và quan sát trực quan.
 Dựa vào đó, chúng tôi chỉ ra những ưu điểm và nhược điểm của hai đề xuất của chúng tôi và phương pháp nguyên bản ban đầu. Đồng thời chúng tôi cũng đưa ra một số đề số mong muốn thực hiện trong thời gian tới.




\selectlanguage{english}
\end{vnabstract}